『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好きあの子大好き 製成既BNO續期資訊網站

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好きあの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

L M

一年前睇post報失續領成功lm

支持更多真香港人認證

好長 好煩
遲下真係要先搞

新手留名

BTW, 我個名double左嘅

先留名

中國公安局研究給予回鄉證國民身份

送都唔想要
但總有人想食兩家茶禮
希望佢地唔好蠢到用嚟開銀行入錢，買樓，準備移民過去啦

BTW, 做個data research
如果你本Bno 個Code 係 GBR 嘅就正評依個回覆
GBN 嘅就負評

其他嘅就quote我回下你係咩Code

岩岩申請完10日就收到

有冇師兄用bno 係韓國商場退稅scan 唔到本passport?是過係唔同地方退稅,但係都係Scan 唔到 最後要係機場退

上個post 有討論過，不過我係問日本退稅scan 唔到

我係上年先申請,唔知會唔會因為本野太新?

唔想追，有無手足可以俾條link我查審批進度？

係喎 再執執先

依個係咩問題嚟
問對"Code"依個字嘅理解？

7左 當我冇講過

如果第一頁"Code"嗰欄其實係指issue country code，就個個都GBR，因為個個人都係英國出嘅護照
但如果係nationality code就係要最底個兩行碼嘅第二行先有，嗰個就定義係BC定BNO，係GBR就BC，係GBN就BNO
所以如果成版都冇出現過GBN依個碼，就本嘢係要定義為BC，點掃都掃唔同BNO有關嘅嘢出嚟

文件所有野已用speedpost 寄出 收左我213蚊
感謝各巴打幫忙教學
Btw 用咗保誠保險單英文住址証明 希望無問題唔洗補番

231蚊至啱

等左3個月終於dispatched, hmpo要求我提供好多證明文件。我係用身份證大法申請既, 有咩問題關於身份證大法申請bno都可以同大家分享

3個月

要你補咩文件？

咁快新post嘅

改左少少template早開左

巴打唔介意可以講下個情況係點
例如大概要你畀咩文件同埋佢搞咗幾耐
我可以加入係個網到做身份證大法成功案例畀人參考下

無問題，最緊要幫到大家，我諗我個case幾有參考價值。
講講背景先，身份證首次登記係93年，父母永久居民，自己出世紙係established，當時我得4歲，而我阿媽咁多年一直話無幫我申請過, 我睇完呢到post之後好唔甘心，覺得自己係有機會有既，所以5月尾個陣當lost case apply, 搵左澳萄fd副簽, 特區副本同相片寄過去。
等左成2個月hmpo email我，要求提供自己/父母出世紙，成績表加學生相同埋家庭成長照片(仲要求我屋企人結婚全家相), 另外要提供由出世至現在係香港既生活證明，例如投保單，樓契，按揭信等等。
最後問多幾條問題：1：passport幾時發出，2：最後一次用passport係幾時，3：有冇到過英國，4：最後一次見本passport係幾時。
我準備好晒所以文件之後寄左空郵掛號去Glasgow hmpo office (唔係去利物浦), 上星期四佢地收到，今日終於見到dispatched
我想講身份證大法基本中我講既個幾項都應該要去馬申請

嘩....絕對係我見過既case中要求最多同詳細既文件

「原因是十一歲以下的兒童身份證是沒有相片，此身份證是幾乎視為沒有用途，不是為了申請BN(O)而專程付費申請兒童身份證是不合常理，因此有理由懷疑你當年的身份證是連同BNO(O)一同申請。」

其實，人事登記條例(Cap177) 及附屬法例有解釋

根據
第177A章 《人事登記規例》 第25條 豁免
以下的人只要保持其下述的地位及資格，即無須根據本條例及本規例登記或申請發給或申請換領身分證 —— (1983年第86號法律公告)
(a)總督及作為其家眷一分子的家庭成員；
(b)以下的人 ——
(i)在英國海軍、陸軍、空軍正規部隊服役(定居本地者除外)，而持有通常發給他們的官方身分證或身分證明文件的人，以及他們的妻子及不足18歲的子女；或
(ii)由聯合王國政府僱用的人(定居本地者除外)，以及他們的妻子及不足18歲的子女； (1961年A55號政府公告；1973年第158號法律公告)
(c)(由1983年第218號法律公告廢除)
(d)任何人如 ——
(i)屬在香港過境的真正旅客；
(ii)使登記主任信納，或登記主任信納他不準備在香港逗留超過180天或登記主任可能批准的較長期限；或 (1987年第178號法律公告)
(iii)已獲人民入境事務處處長批准在香港逗留一段不超過180天的期間，
並管有蓋上由主管當局發給的適當簽證的有效旅行證件，或管有顯示他通常在香港以外地方居住的正式身分證明文件； (1979年第204號法律公告)
(e)使登記主任信納，如遵照本條例及本規例會損害其健康或他人健康的老年人、失明人或體弱的人； (1973年第158號法律公告；1987年第178號法律公告)
(f)領事或領事館職員不足11歲的子女； (1973 年第158號法律公告；1989年第382號法律公告)
(g)不足11歲的兒童︰ (1973年第158號法律公告)
但任何上述的人，如有意登記、申請發給或申請換領身分證，並得處長同意，或乃擁有香港居留權的英國國民(海外)護照或身分證明書申請人，或持有在香港以外地方申請而獲發的永久性居民身分證的11歲或以上的人，則可登記、申請發給或申請換領身分證，並可根據本條例及本規例獲發身分證。 (1971年第55號附表；1983年第86號法律公告；1987年第178號法律公告；1989年第382號法律公告)

而事實上，
第177A章 《人事登記規例》 第3A條 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
寫明
(1A)任何人如憑藉第25(e)或(g)條屬獲豁免的人並欲申請永久性居民身分證，須遵循處長指明的步驟，填報處長指明的表格和提供處長指明的證據。 (1996年第260號法律公告)

引用web archive 1996年入境處網站刊登資料

Juvenile under the age of 11 is required to apply for a permanent identity card only at the same time as he applies for a British National (Overseas) passport or Hong Kong Certificate of Identity for the first time

故此，身份證係不可能單獨發給11歲以下兒童，只會連同BN(O)或者身份證明書(HKCI,綠色)一齊發出。

不過，登記身份證唔駛比錢駕，勞煩巴打改改

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

應該12-97先岩，因為BN(O)申請雖然9月30日截止，但因為全世界既英國大使館、高級專員公署同領事館都可以接收BN(O)既申請(^1)，轉交英國駐香港總領事館審批。所以當初立法係留左位走棧。

^1 bn(o)一定係bdtc-hk先有。
而bdtc係可以傳比下一代，但不一定要在同一屬土出生
所以好多香港人97年前外國出生子女係符合申請bn(o)資格，
例如:兩個bdtc既香港人入左籍加拿大，仔1997年3月出生
佢地可以97SEP30領事館閂門之前交表申請小朋友bn(o)，考慮時差同埋郵寄時間
寄到返香港都肯定10月

Eclass巴

已速改

我一生人第一次見真正查家宅

sam 巴表示:

留名

有無show 本嘢比你呀媽睇

GBR 定義變得有啲含糊，因為所有BOTC近年護照最底一行已跟BC一樣轉晒做GBR，只有國籍一欄BOTC 同封面維持不變

副署問題我睇完 我應該只搵到一個澳洲籍/加拿大籍既朋友幫我簽.. 但佢唔係專業人士

我盡左我最大努力照寄左過去先，對嗎？

寄咗去再算啦

咁樣喺咪依然唔影響我個fd個可能性
佢95出世但身份證簽發喺97年9月
依然冇機會？

應該無行。

96或以前出世的話，要係1997年6月30日或以前登記。佢張ID97年9月先發，唔駛諗。

佢有無CHECK過父母BNO？

祝巴打成功到手，唔好"MEET"爛緊急聯絡人頁張貼紙

係咪用風筒吹陣先meet會好d?
dhl個邊係咪可以改門市自取？

有CF頂，唔洗BLOCK

DHL ?

我見佢message 話要簽收, 但上到個網又有option 可以去service center/ locker

如果去locker 咪姐係無得"簽"

你個email 咪有

我上星期五$268寄左4本
等緊下星期一收件

得罪講句
明明無bno 又要扮lost case 咁apply

無英國passport 果d, 你好似要彩印埋佢本passport

呢個我都想買

一部分啦，超市通常都做到埋Service Counter退稅，但係佢地收銀機做唔到，所以你要行多幾步去搵佢個Counter喺邊

其他嘅大部分都要去機場退，因為佢地啲機嘅問題，但係今時今日喺機場退相對早幾年前已經唔算麻煩同埋快咗好多

超市/百貨公司埋佢個Service Counter記得要噤飛，因為見過好多遊客冇噤到硬膠膠咁喺度等

日本反而未試過退唔到，大舖細舖都冇問題，就算有一次去信長買手信俾朋友佢部機都scan到(雖然搞咗好耐)

都唔明點解你地仲繼續用bno
根本無用 係垃圾 免簽又少
我愛CNO

我用ec-ship寄$50咁平既

退就退到，但去某d 鋪頭就scan 唔到，要改手寫
例如Aeon Uniqlo ，朋友用廁板就即刻scan 到

咁又真係唔係太清楚啦，反而我又好好彩地未試過，最多係佢A嗰部機唔得B嗰部得，有機會係佢啲機嘅Update問題

有無巴絲申請失敗？除左Sam巴打

其實頭post無講明住址證明要正本定影印本
洗唔洗改改佢

好撚hurt

我收過第一次確認之後就無收過郵件

唔明點解要叫做「當 lost case」
本身根本就係 lost case

唔好意思想問下renew bb樣既bno
冇副簽都成功申請到既case多唔多

不能正皮更多

去信長買咩

小朋友不要問

其實係邊度可以睇到，有效BNO護照數目 ?

開 foi request (用 whatdotheyknow 做埋公開記錄)

信長有咩賣咪買咩囉

我冇理個信息，等佢送

有時收到sms同寄到你屋企只係相差半個鐘。

快到你想改都改唔到⋯

但我長時間唔喺屋企, 唔知點簽收

乜鳩都正本就無死啦

因為有d 唔係lost case, 係真係唔entitle, 不過照扮lost case 搏大霧

但lost case 點搏大霧，HMPO唔係應該有Records 架咩？

又唔可以噉講
如果係身份證大法推論出嚟嘅，其實都係只推論。雖然我深信幾可靠，因為根據eclass巴講係有法律依據，但始終都係唔知當時發生過咩事，可以公務員做錯嘢或者冇紀錄都得㗎
Lost case都係有風險嘅，但只要冇提供虛假文件，都可以去一試。錯誤報失一件冇擁有過嘅嘢應該唔算太嚴重？

HMPO係真係可以冇record sam巴
但話搏大霧就有偏見嘅，搏大霧指明知自己係正途情況下係唔會成功，搏對方失誤
如果嗰個人係唔知有冇，係冇虛假陳述嘅情況下畀晒足夠資料，佢都係尋求當局去證實啫，又唔係好覺得係搏行政失誤嘅，頂多叫製造麻煩啫

巴打講得岩, 我覺得我個case係去尋求當局去證實我身份,而唔係咩博大霧, 因為我唔覺得HMPO會是但比個身份人

去中心自取拎

放心會摺埋SIP係你信箱

收到第一個DHL SMS啦!
09:53 Local Time
快件信息已收到
london-heathrow - uk

不過 HMPO 係是但到會出錯本有 BNO observation 嘅 BC 俾人嘅政府部門

前晚幫屋企人搞
同我自己之前搞
比較下而家問得詳細好多

查三代咁滯

咩嘢叫照扮lost case?
BNO身份一經登記，終身有效
佢本護照曾經出現過 而家唔知係邊 唔係lost係乜
真係有得搏大霧就唔會有sam哥個case啦

有人成功即刻都唔係太認真check 啦

其實我都係中身分證大法
不過申請過程有少少柒
唔介意都可以當成功的例子

Btw我係first apply

講緊有人明明無, 照用身份證大法申請成功果班

Child passport renewal error hits hundreds

好犀利㗎英國政府

Physically冇 但right有
咁係點?

身份證大法有根據嘅
依家睇返eclass巴打嘅解釋（補充），個原因係因為法律上同處長要求都係，如果十一歲以下嘅人要申請BNO或者兒童身份證，都係要兩樣一齊申請
所以如果嗰個人係97前未夠11歲，又已經有身份證，其實都幾順理成章係兩樣一齊申請（但有冇漏洞我就唔知啦）

但如果你明明無, base on 個theory 又話有, 所以當lost case, 又點計呢?

點知當時係唔係因為某d 原因reject 你個bno

即係無人簽收就會sip 信箱唔洗簽?

冇 BNO 嘅話係唔會 match 到身份證大法嘅所有條件

其實你講緊乜？

咩野叫明明冇？

用身份證大法嘅人，通常係未滿11歲而又要出國嗰班嘛。

上面巴打都講過，如果11歲前已經有身分證，即係佢本身係申請咗BNO。因為申請BNO嘅同時，要申請埋身份證。

點會認為用身分證大法嘅巴絲本身就冇BNO呢？

點知係有right, 定係因為某d 原因比人reject 左?

最直接就係去入境處問清楚

有無做呢步?

依附父母BNO既兒童都會有無相身份證

根據1996年入境申請BN(O)網頁

Application for BN(O) passports for children under 16 years of age

if the child is under 11 years of age, the parent or legal guardian should apply for a Hong Kong permanent identity card for the child at the same time

Documents to be produced
a passport application form duly completed and signed;
2 identical recent photographs of the child (not larger than 55 mm x 45 mm and not smaller than 50 mm x 40 mm);
a Hong Kong permanent identity card application form duly completed and signed if the child is under 11;
1 more recent photograph of the child if he/she is under 11; and
original and photostat copies of supporting documents

真心建議你睇返清楚BNO個登記條件

只要係1997年6月30日憑藉香港嘅關係而取得英國屬土公民身分嘅人，都有權登記成為BNO。

即使假如要reject嘅，都唔會係啲得幾歲嘅細路掛？！

咁機會微乎其微

順唔順理成章好難講
最直接就係去入境處問

C hing 睇落為拗而拗喎
有哂法律條文做根據都仲要問點解
去入境處問??
你確定依家嘅香港政府會答你前朝嘅野?

申請BNO嘅同時，要申請埋身份證。

唔等於

申請身份證嘅同時，要申請埋BNO。

比小左兩粒

只係想帶出呢個並唔係咩正規途經

港英政府時代條文 + HMPO,
有人明明無right但都照成功申請, 唔出奇

試下囉
不過都係果句,
1. "should" 唔等於 "must"
2. 要申請hkid 先可以申請bno, 唔代表掉返轉一樣

如果係咁就唔會有sam哥單case

仲有, 如果你有實例有人係無right但成功申請
唔該你擺證據上嚟, 如果唔係我地只會當你鳩up

[quote]當時身份證係不可能單獨發給11歲以下兒童，只會連同BN(O)或者身份證明書(HKCI,綠色)一齊發出。[/qupte]

斷估當時唔會有人戇鳩到為左拎十一歲以下兒童身份證而申請本冇撚用嘅ci啩

佢都唔知係咪有政治任務嘅

唔理lu

你話會唔會有啲人真係會博大霧呢，我哋就阻止唔到嘅，而且HMPO本身就有責任把關。

我哋嘅目的係要令嗰啲想續嘅人，但係唔知自己有無嘅人，根據手上現有嘅資料黎估算自己有幾大機會有，去唔去馬就係佢哋自己決定嘅。

最重要嘅係：

當年舊登年代我哋有巴打問過HMPO，我唔知自己有無BNO可以點查，佢答

「你自己畀錢申請一次咪知」

既然佢哋咁有信心可以把關嘅，咁我想問仲輪唔輪到我哋操心呢？

唔好on9, 好唔好？

政府憑乜野原因容許一個未滿11歲嘅兒童申請身分證?

下下問入境處⋯ 你估依家HMPO收到嘅資料會差過入境處嘅資料？

為嗌而嗌，同八婆港女冇分別。

我唔明個質疑點係邊
依家我地係從身份證首發日期推斷佢有BNO
而佢係已經有身份證，而張身份證係要連同BNO一齊申請。Juvenile under the age of 11 is required to apply for a permanent identity card only at the same time as he applies for a British National (Overseas) passport or Hong Kong Certificate of Identity for the first time.噉只要知係有身份證，噉佢必然要有BNO或CI。依個一早提醒咗，係有可能只係CI，如果唔肯定就畀錢續，等佢地查record。

依個好平常啫，依家英國都有好多應該有公民身份嘅人都俾Home office搞到冇咗，嘈緊 抵啦，當初分class分得咁開心丫拿

根據：

但當然，依個page係97年2月，依個policy存在咗幾耐其實唔知。

至於係咪有BNO等於有身份證就唔知亦無關，但睇怕都一定係 因為observation係要寫明個id number。

睇返#145 quote咗 eclass巴打嘅補充
其實都講得好清楚係一定要BNO/CI
而CI係一早提醒咗
係有依個可能，所以要留意埋自己係咪香港出世先

真心唔明有咩好拗
人地講到明bno身份終身有效
你有申請過hmpo就有紀錄
如果冇就算你交齊哂所有文件交埋祖宗十八代果啲都係冇
根本唔存在冇但係交哂野之後變有既case
你本身冇就冇 hmpo啲人多謝你果千幾蚊添啦

老實講，簡單講句，如果佢覺得未滿11歲嘅人唔申請護照或旅遊證件下都會走去攞/有可能會攞到冇相身份證嘅話，佢可以而家帶個小朋友去入境處問唔申請特衰要點攞冇相身份證，我保證個職員會勸退佢叫佢去生死註冊處攞多張出世紙

之前用過幾次特區護照入台灣今次用bno都ok，係返香港個陣個地勤問我有冇台證，但同行特區冇問。

仲有係日本返香港個地勤要check我身分證，啲免稅單國藉都係打英國。

報告完畢

並無驚訝其實多數都係噉

其實sam巴除左記憶外都冇任何有力證據/ 法律推論去支持佢係有bno

當時 HMPO 點覆SAM巴打

董建華說，「出門前，父親曾叮囑他不可以申請其他國家的護照，等有一天，要取中國護照」。

董建華指，當年在英國外出時，只帶着一張香港身分證明書（Certificate of Identity，CI），仍記得要對摺3次，「這是給沒有國籍的人（this is for stateless persons ），我暫時去這個『借用的地方和借來的時間』（borrowed place, borrowed time）」。

如果屋企有個紅底到咁嘅父母

rip

咁就唔好去英國讀書啦

岩岩記起place of birth填左Causeway Bay, 唔知hmpo會唔會改返做Hong Kong

恭喜你
你幫銅鑼灣獨立咗

其實使唔使俾出世紙 人在海外無出世紙響手

所以咪話, 當自己都唔知係bno 定CI 都走去申請, 咪就係 "搏".

1. 搏自己真係BNO
2. 知自己係CI 但搏人地鳩check

不過算, 我覺得係搏, 你地覺得係check (而唔係去入境處check 左先, 直接掉千幾蚊落去 )

你問入境處佢應該都冇資料

畀個方法黎，去入境處填咩form 行咩手續步驟，講哂出黎，我就最憎人空口講白話

無知一問，第時用緊呢本bno expire之後要續果陣係咪只需要寄返最近expired果本bno就得而唔使寄埋以往既bno? 因為對上一本bno用黎續左依家果本之後已經掉左

忽然諗到，如果個bno holder 加左仔女個名落passport到，個仔女會唔會唔洗申請身份證，搞到個仔女會以為自己冇呢

一樣有身份證

利申: 我督係attached child

下個月去台北 兩年前用過一次特衰去台北
定其實帶定特衰去保險d? 有咩事要落地簽
雖然查過知bno唔當外國護照 但入境職員唔識留難就煩

我有個朋友係香港出世，但家人係內地落黎，佢身分證中左大法。咁都應該一試嗎？

尋晚11點幾speedpost 顯示到咗處理中心 唔洗兩分鐘就離關咗海關/處理中心（目的地互換局）
5天工作嘅英國係咪即係要星期一先派我份件

走去入境處。

：唔該，我想check我係唔係以前申請過BNO。
：你知唔知呢度係邊到！
：入境處嘛。
：呢度係「香港特別行政區入境處」，唔係「英國殖民地香港入境處」。你要check，搵返英國處理BNO嘅機構去問！

以上對話只係虛構。

講返去入境處問。

首先，撇除入境處有冇資料係手，港共政府咁想淡忘BNO嘅存在。佢會唔會咁好心幫你摷返廿幾年前你申請嘅紀錄嚟幫你續一本佢都唔想再俾人知嘅BNO。

第二，就算佢肯，你竟然相信佢嘅資料係準確過英國HMPO。

HMPO做野閪，係人都知。但人地始終都有制度去check back。

唔似得香港政府咁叻，輸打贏要。改文件為咗打贏官司都肯做

係 有機會英國時間星期二朝先到
其實一直有講過香港時間星期三四五就咪鬼寄speedpost

首先，入境處唔會有你資料，bno相關資料已經運走晒去英屬機構。第二，你話上一輩都仲話，90年代仲未滿11歲嘅香港人攞ci根本就未至於一街都係。
基本上衹要香港出世同埋出世時父母其中一方係香港永久居民（不論父母係ci定bdtc都好），已經唔會攞ci。
我哋一向叫人用身份證大法嗰陣會叫人檢查埋自己出世嗰陣父母有冇住夠七年。

但真係無辦法 星期一二 收工郵局都收咗
托人幫忙自己又唔放心

九龍獨立

記得貼圖

記得收到之後post上來，好讓呢度整個出生地合集

佢唔知英國國民嘅資料係喺英國到而唔係中國香港特別行政區政府到啫
所以有關BNO嘅事一定係搵英國，而唔係中國香港特別行政區政府

可唔可以加去個web到

做reference database

順便報告我嘅情況
以前用CNO入過日本4次
啱啱兩個星期前用BNO入關西機場開光冇比人問任何野
喺大阪Bic Camera退稅成功冇任何阻礙
還稅單上面喺寫GBN
返香港亦冇比人問攞身份證睇

要問埋佢老豆老母生佢嗰陣係咪有 HKPR (即係佢出世嗰陣已經係 BDTC)
或者佢幾時歸化做 BDTC，有冇拎過 CI 依啲嘢

我係日本番香港個時都俾人問左句Are u live in Hong Kong? 我答yes就ok左

本身諗住搵張身份証俾佢睇佢都話唔駛

咁果陣佢走落嚟把托咩

咁鬼愛國就返大陸攞護照啦

原來係咁
自膠一粒

新人一問
有冇巴打係有埋澳門身份證攞左澳門護照
續BNO 果陣寄埋去有冇出現啲咩問題

屋企人反而冇同我攞香港特衰
所以驚英國果邊質疑我呢樣

英國本身就畀國民雙重國籍，你寄多幾本護照都唔會理你，更何況係澳門護照呢啲踩界嘢？最緊要係香港身份證冇問題

條油係咪五毛?
係咁否定其中一個可以幫到人確認自己BNO身份嘅方法
點睇都係當時唔會有人咁ON9為左兒童身份證而去拎CI唔去拎BNO啦
一時話人搏大霧明明冇BNO就走去申請
一時就話人唔清楚自己有冇BNO都走去續為HMPO添麻煩

點呀? 搬定龍門未姐?
各下兩老當時有同子女申請BNO就會續到架啦
重申多次

BNO身份一經申請，終生有效

唔理各下有舊PASSPORT寄返比佢又好，冇又好
HMPO都要對當年BNO申請人資料有冇各下記錄架啦
唔存在明明冇都搏到本BNO返黎嘅情況
97年都已經最後申請期限啦
重申多次

依家係續領BNO，唔係新申請BNO唔好攪錯，有嘅點都會有

身份證大法只係其中一種高準確度方法去確認各下是否有BNO身份
如各下持續對使用身份證大法的人士進行道德綁架(指身份證大法者搏HMPO當局大霧)
以及用其他理據薄弱嘅理由
甚至純屬訴諸感情嘅方式
去試圖降低各BNO身份持有人
去利用身份證大法確認自己嘅BNO身份
我方將視各下為
試圖為續領BNO增加不確定性
從而減低大眾續領BNO護照之人士
非準確嘅簡稱為:

五毛

不過 HMPO 的確係想睇埋你其他國籍嘅護照
如果你去過某啲國家應該會查得嚴啲

我想講呢，插入代碼唔係俾你咁用

搵唔到quote粒掣求祈頂住先啫

其實呢類case要點分邊啲喺身份證大法嗰頁，邊啲喺家變日常嗰頁？

一家四口 老豆老母阿哥有BNO 得佢冇 身份證大法
藍屍兩姥 死口都冇BNO 家變日常

唔洗咁執著嘅

找數

以上係1990年簽發既香港身份證明書，入面Observation 同樣有
身份證大法既聲明

但請注意，封面同封面內頁都吸左"註銷CANCELLED "
(老人家到期換左HKSAR)
而1997年之前成功入籍BDTC之後換BN(O)既，CI一樣會有"註銷CANCELLED "既印

如果本HKCI無"註銷CANCELLED "既印，好大機會你無入籍BDTC。(即係，你不是BN(O)

ching ho ball

嗰兩粒字應該用紅色font30咁show 出嚟

今日同阿妹講開寄咗嘢去英國續本Bno
佢第一個反應係 續到咩？第二個反應係問我要去英國咩
係咪依家一般人嘅認知都係噉？

問"續到咩?"好正常
好多人以為97之後就廢咗

但第二個問題有啲搞笑
用廁板一樣去到英國啫

係 之後就會再問簽證有咩分別同幾錢
最後知道要差唔多 $1000 港紙就會話貴 不了

但我阿妹鄙視我有BNO

你有佢冇？

何解？

冇錯
過左97

我想問洗唔洗填同副簽人識左幾耐，因為差半年先夠兩年

咁唔係鄙視, 係葡萄

要填ga
不過邊個知呀, 你識人第一日會同人簽約做朋友?

10年前續要1900港紙，依家算係半價

屋企人去台灣，我叫去拎bno，佢話，拎過廁板唔可以拎bno喇喎，又話拎bno之後唔可以拎廁板

真係比佢激到嘔血，到底d人洗腦洗到幾深入

呢樣野我諗我在行，有資格可以答得到呢個問題。

首先，入境處唔會知道你有冇bdtc定bno，我有上去問過。同時，佢亦唔會知道你有冇入籍bdtc，所以倘若曾經有ci/di，之後入籍bdtc，咁入境處都係唔會知道嘅。

但，入境處會知道你有冇ci，di，回港証，同廁板。

所以如果你中身分證大法，上入境處問又見到ci紀錄，而個ci紀錄係好接近回歸，咁9成9係冇bno。

因Webfont size問題，
依家暫時全站用微軟正黑體，
如有更好嘅系統字型建議，
請講低比細佬聽

1. 討厭佢load完字型嗰陣成個畫面一閃轉晒字型嗰一下2. 唔鍾意台標字

因以上原因所以就算係
1. Adobe typekit(出名Load得慢一定Feel到閃)
2. Justfont(Load得比較快但台灣網9成9台標字)
上，
只會使用系統字型。

其實微軟正黑體正正就係台標先鋒，第一套普及嘅台標黑體字就係佢，仲要唔計台標都仲有多bug呢個問題

不過本身系統字型就好難有特別建議，其實Windows上面出到香港字嘅字型得大陸標準同台灣標準，所以你係冇得揀。
我一向都prefer直接填sans-serif/serif畀用家個browser自行解決。雖然唔知點解好多browser嘅sans-serif預設會係新細明體……

再另外，Justfont唔一定係台標，主要係免費區嘅非台標字型大部份都會缺香港字
唔會缺字嘅一係就台標字，一係就日標細明體

如果要每個系統都出同一款字型嘅話，除咗Webfont之外冇其他選擇

講開又講，原來昭源甄黑體有出到woff/woff2 瘦身版嘅release，不過一個粗幼度嘅檔案都已經有1點幾MB，如果ttf嘅話仲2MB…

總結嚟講，如果你係想個page「香港」啲嘅話，用昭源甄黑體個woff2/woff做webfont應該係唔錯嘅選擇。不過實際上個webfont都唔細，實用角度我覺得你求祈揀個font或者唔指定font都足夠。

新細明個人唔多LIKE
比較鐘意地鐵宋D friend
黑體睇落又唔夠莊重
搵啱心水嘅字體真係好難

一唔係仲有個方法嘅，COPY哂成個網嘅中文字
做個只有果D字嘅超小型Subset
保證係啱心水正字體同時又load得快

不過每次有更新都要出多SET新subset

請問下3月Brexit之後, hmpo係咪會用bno 既cover做bc passport,
咁之後本藍色passport有決定未?

唔係一齊apply
可唔可以一齊寄?

其實點解叫廁板

好似話十月先轉藍色
contractor啱啱定左

所以咪話去入境處問下有無ci, 先去申請
無謂為左搏本bno , 無左千幾蚊

唔清楚...

有CI不代表無BNO，問黎都多鳩餘

有睇晒教學
不過有幾個問題想問，睇下而無人試過
1. 唔係一齊apply,可唔可以一齊寄（見教學寫一齊apply的話可以）
2. 有frd話佢無countersign都ok左，有無人試過?

有過 不代表之後無申請過BNO，問黎都多鳩餘

1. 印象中好似有人試過，你最好就入面分得清楚畀人一眼睇到係兩份申請
2. 呢度大把人試過，但，佢得唔代表你得，唔同staff 有唔同考量。

1. 可以一齊寄，寫清楚比hmpo知就得
2. 人人case 唔同，最好跟足指引

補充：如果入境處願意答你本CI幾時註銷過嘅話，咁都仲有計傾，否則問入境呢步係多鳩餘，有過CI不等於之後無入籍BDTC，有入籍BDTC不等於有登記BNO。

Juvenile under the age of 11 is required to apply for a permanent identity card only at the same time as he applies for a British National (Overseas) passport or Hong Kong Certificate of Identity for the first time.

身份證大法就係話, 如果你有hkid, 你就應該有BNO (或者 CI)

所以當你細個果陣, 申請兒童身份證時, BNO 同 CI 係"OR", 即係"2選1"

所以有CI = 無 BNO

免費去check下, 好過比完千幾蚊先發現得個吉(或者因為hmpo 柒而成功搏大霧)

仲繼續駁咀

一開頭就話人地"搏拎BNO"。

俾人反駁話本身冇，就點變都變唔到。本身有嘅╴就永遠都有。

之後又反口話應該問清香港入境處有冇BNO先申請。

又俾人反駁，話香港入境處都查唔到你有冇BNO。

依家又話問香港入境處，係睇下有冇CI。

根本CI同BNO都兩件事嚟。

係唔係真係要執返揸沙搞到自己咁撚肉酸?

回應番CODE 既問題先
我睇番原來我個CODE係GBR
有巴打話咁就係BC
但係我下面nationality 係寫住british national (overseas)
咁其實會係BC 定BNO 哩

唔該晒
仲想問下，佢話要去年既地址證明
去年既意思係要2017年 定係講緊一年內都得

拎左CI，之後就唔過左若干年後申請入籍，拎BDTC嘅?

唔好再拗啦。

拎左CI，之後就唔可以過左若干年後申請入籍，拎BDTC嘅?

唔好再拗啦。

一年內啦
求其上etax 電話單 銀行bank statment 果d 都得

其實唔使同呢條友講道理
貼圖就得

其實我好撚驚呢啲人。

永遠覺得自己嘅做法就係啱。

大佬呀，冇人係聖人，啱定錯都唔緊要，當學多樣知識囉。

何況，係網上面大家都唔識大家，自己講錯咪算囉。

明明已經解釋完，仲要死拗爛拗。

好撚無謂。

佢擺明唔係嚟討論
係入嚟搞事

1. 我上面已經講過，除非入境處肯答你本CI幾時註銷咗，否則你揸過CI不等於你以後無入籍BDTC，而你有入籍BDTC亦不可能等於有登記BNO。

2. 邊度免費？請畀source 填咩form做乜手續有咩步驟，我問過你，你唔答，唔好執Sam哥口水尾（當然歡迎Sam哥回答、我柒唔緊要，我要事實啫）

3. 你張十一歲以下人士身份證因乜嘢途徑取得，只要問埋本人出生地、上一代居留情況就已經有哂依據，我哋次次見到有人話自己中我哋都有問，就算唔問入境處都唔難估，我哋幫過咁多人呢幾年，根本無人回應有人因身份證大法中哂去申請結果衰咗，我就唔明點解今日無啦啦走黎嘈。

4. 我講過我哋無義務幫HMPO把關，HMPO幾年前亦已經講得好清楚，唔知自己有無，申請一次咪知，佢自己咁答即係佢哋有信心把關，咁我點解要同佢操心？如果身份證大法幫到100個人搵返身份，我唔會介意因為promote呢個方法走甩一個博大霧嘅人拎到，亦唔到你介意。

佢好撚介意多人續返BNO。

所以，寧願叫人走去問入境處，俾人答一句，「你有廁板，所以唔會有BNO。」

TURNDOWN對方申請BNO嘅意慾。

如果唔係邊得嚟成鳩日話「唔好嘥錢申請一本原來本身冇嘅護照。」

用錢嚟衡量本護照嘅價值根本就係ON9。

唔該非洲彭定康，你下個回覆唔該直接回答全套「向入境事務處索取有關事主是否擁有BNO身份相關線索嘅方法」，包括流程步驟、是否收費項目，然後自己試一次，得咗你先好同我繼續講呢個話題。

試圖將幾年黎行之有效嘅方法推翻唔緊要，你有更好嘅方法我歡迎，但係唔該唔好拋低問入境處四個字咁不負責任，要我哋哂時間係度辟謠。

BNO申請到BNO護照，所以佢本身已經唔可能申請CI

最底個兩行都係
P<GBR

我阿媽問我搞咁多野做乜，屋企冇錢俾你去歐洲讀master

睇出世紙就做到嘅仲叫人特登去check

你兩行都係GBR? 但又有(oversea)?

Shit...
睇唔到下面個行仲有
下面係GBN...
Thx 我柒左

無錯
又要引用web archive
1996年IMMD網頁

Hong Kong Certificate of Identity (CI)
ELIGIBILITY

Hong Kong residents who :-

have the right of abode in Hong Kong and are holding Hong Kong permanent identity cards, and

do not hold and are unable to obtain national passports or any other travel documents

may apply for Hong Kong Certificate of Identity.

而BN(O)申請人一定係有BDTC-HK(香港英國屬土公民)國籍，故不符合申請CI資格

再者，CI證件封底印有下列聲明字樣：(相遲D影返)(文字copy 自wiki)

此證明書為香港政府財產，如持有人持有國家護照或其他文件，此證件將被取消。
This Certificate of Identity remains property of the Hong Kong government. It will normally be cancelled if the holder obtains a national passport or other travel document.
身份證明書發出後有效期正常為十年，但在特定的情況下有效期可能較短。
Certificates of identity are normally valid for ten years from date of issue, but may be made valid for shorter periods in certain circumstances.
持有效證明書回港之人士，無須申請回港簽證。
The holder may return to Hong Kong without visa, provided the Certificate is valid.
建議持證人於出發離港前，應先申請目的地或中轉地的入境簽證。
The holder is advised to obtain visas for any country he wishes to visit or pass through.
假如持證人移居香港境外居住，應向移居地有關當局，申請新的旅行證件
Should the holder take up residence in a country or territory outside Hong Kong application should be made to the competent authorities of this country of residence for a new travel document.
證明書之簽發，並不代表持證人擁有海外英國領事保護，亦非香港入境條例第一一五章之豁免情況。
The issue of this certificate does not confer a right on the holder to the protection of British diplomatic or consular representatives abroad, nor does it exempt the holder from the provisions of the Hong Kong Immigration Ordinance Chapter 115.
若遺失或損毀此證明書，應即時向就近英國駐外使節及警署報失。
The Certificate is a valuable document and should not be altered in any way or allowed to pass into the possession of an unauthorised person. If lost or destroyed, a report should immediately be made to the issuing office or to the nearest British Consulate, High Commission or Police Office, as well as to the local police.

又有罵戰，證明BNO POST多人睇

等上熱門

Bno no bn多撚餘

又多一隻入咗嚟

佢咁講俾X假期 Xtrip 既人見到又出文話冇拎過BNO既人可以博下申請

其實我幾信hmpo 會守好佢地把關既責任 唔怕

hmpo: 收入增加

最壞情況係又俾scmp 呢啲中資報紙用嚟攻擊bno 姐

做咩有人負評

睇哂啲罵戰真係會喺心入面暗笑

明知無搏拎？
搏bno出錯變bc就話jer

如果我以前無擁有過bno,但係我係回歸前出世,仲可唔可以申請返本㗎

冇

標準答案係不接受新申請
如果你睇完一啲確定嘅方法後肯定自己冇就死咗條心

我屋企有三兄妹 我係大哥同埋小妹有本bno過哂期 小妹96年出世 幾個月大就一齊去咗整
依家大妹果本搵唔到 我最近先寄去續
巴打們請問如果我續到我可否幫兩個妹做副簽，續大妹報失同小妹唔認得樣嘅bno?

巴打嬲打喎
副簽要咩要求呀？

搏屌

原來係咁，btw
果條撚樣完來已經係關蛇個五毛list到
睇下佢 依d 有理據嘅回覆佢係唔會應架
佢唔係純屬攪事就一定係五毛

就黎要好似關蛇咁對付佢
佢覆咩都貼佢張epic failed圖

其實睇睇吓覺得唔對路，已經block咗佢

如果係咁，依家啲五毛高明咗。

佢地成日扮到好本土，但又暗中講一啲唔啱、誤導人嘅資訊。

好似八婆港女咁嘅Type。真係見到唔少。

大家真係要睇多啲。唔好再做伸手黨。睇下啲理據。樓上各位巴打花好多時間、心機去解釋有乜野方法證明自己有冇BNO。

唔好再係咁易彈啲case出嚟問有冇BNO啦⋯⋯⋯

走左件港女即刻有另一件入黎

原來你比較好明體字

不過而家變咗用MS PGothic 怕唔怕唔足字啊？「佢冇喺吖嘥啲㗎嗰屌夠」之類呢啲字喺MS PGothic全部都冇喎。

而且要fallback實在太麻煩，有點陣字嘅font同冇點陣字嘅font互相fallback嘅話，低dpi嘅mon睇會好肉酸。但係Windows 內置嘅font入面，MS Gothic同Gulim係唯二有點陣字嘅黑體，而兩套都缺字。至於冇點陣字嘅黑體，Meiryo（Meiryo冇得斜體）、SimHei、Microsoft YaHei同埋微軟正黑體之間嘅Style差太遠，一齊用會好怪。而SimHei、Microsoft YaHei冇缺字但係就中國標準……

再加上，動態webfont服務限咗點擊次數又最好唔好用…

唔係眞係要整subset吓嘩…

今次係港男

有冇咩正嘅明體介紹
要認真考慮整subset
想搵啲打直粗打橫幼

有冇香港常用字表？
真係得果啲字嘅text
先前搵到個日本軟件用黎整subset

其實我都好唔鍾意啲網站 override 咗中文字體
睇連登我都係要整走咗個 ms jhenghei
我就覺得由得佢用預設算啦

今年亞運都幾好成績
FF下如果佢地攞獎綁支舊香港旗上身唔知出面會屌成點

首先，如果要開源嘅粗身明體嘅話，基本上得思源宋體同埋佢嘅派生字型，因為其他開源粗身明體都係冇任何香港字。（開源字型都係細明比較多）如果你想似地鐵宋嘅話，基本上硬食源樣明體。不過注意嘅係思源宋體同佢啲派生品得去到Medium係有得set bold，SemiBold或以上嘅本身唔預你set bold所以set唔到，用喺網頁嘅話要小心呢一點。

然後，我而家有兩樣嘢：
-big5碼全部字+HKSCS大部分字嘅text（一萬七千幾字再加符號）
-昭源甄黑體原作者整subset嗰陣用嘅list，不過好似同實際用嘅版本有出入（我自己加咗啲人名常用字、常用異體字同埋網絡常用字落去，例如某麻煩友劉頴X個頴字、激烈的海胆個胆字、羣字，仲有强国兩隻字等等，不過唔得閒del啲相對少用嘅字，合共約7200字加600個字母或符號）

而我用7200字左右個list整嘅subset嘅字型size如下：
原檔：12MB
woff2: 1.34MB
woff: 2.85MB
TTF: 2.85MB

然後香港學校用嘅常用字字形表喺冇任何香港字、人名字、地名字嘅情況下已經有 4762字，係上面個七千幾字嘅六成。

要downsize到合理程度，恐怕要將個list精簡到好盡，部份常用字應該要剔走埋。

不過如果遇着智能電話，或者班亂咁set browser字型嘅人，其實web font有個好處就係唔會喺個講歷史嘅網站有大量新潮黑體，同埋唔會喺潮流網站度有啲復古字型…

你攬到我想試下開眾籌整港標嘅思源宋體

不過地鐵宋都唔係港標 地鐵宋係康熙體

關蛇條list都好信
我都喺佢條list 上面

只可以話係有一定參考價值
但唔可以全盤照收

做左一定冇再唔會入選

拎唔拎到出嚟都成問題啦
收係邊呀？

想整嘅等思源宋體出咗 2.0 HK 版先再算啦

巴打介唔介意SEND 7200字個list比我?
細佬想用本明體(即韓版思源宋體)黎做SUBSET

如果你想標點符號置中嘅話，直接用源樣明體會快手啲。如果你鍾意標點符號貼邊嘅話，直接用韓版思源宋體就得。

另外，個list結尾嗰堆Extension B輔助平面香港字，思源宋體話等埋HK版先至一齊出，所以缺字（然而我唔知佢哋幾時找數）。開源字型入面應該得思源黑體、花園明朝HanaMinB、一點明體同埋Han nom有收錄到Ext B入面嘅常用香港字（文泉驛就唔清楚，因為我一早當佢冇到），然而佢哋都唔係粗身嘅明體。

花園明朝啲friend。
一點明體就用IPAmj明體改，佢就基於GlyphWiki，然後一點明體嘅主導者同香港民間字集嘅作者互相多謝對方幫手

btw，上面個list我好似將我最後一批加嘅人名用字整唔見咗，明明印象好深嘅珏、琹同孆都唔見。不過橫掂個list已經太大，呢啲少見人名用字少幾隻都冇所謂，橫掂個site都唔會有呢啲人名……

如果係黃金寶, 石仔, 李惠詩呢啲金牌運動員呢?
一樣封殺唔選?

要帶收喺自己行李度容乜易
不過玩過一次都幾肯定以後全部要check 行李先可以出國

semibold subset完出woff2 都仲有1.5mb
嬲嬲地copy 哂成個網啲文字
出個專用subset(198kb)
加個1.5mb subset做backup,
個細subset 一星期更新一次
以減少要召喚1.5mb果個subset嘅機會

之前用過特衰去日本，依家轉用BNO 會唔會比人rejected？

點解你會咁覺得?

要口臭了

唔會

新政策？

其實依啲誤解係邊到嚟
孟德拉效應噉
就算政府定親中報紙都唔會有依個程度嘅謠言
係咪啲無知師奶group定廢老捉棋團作出嚟㗎？

請問住址證明大家係咪真係用佢指定嗰幾種？用保險信，bank stmt，電話費單嗰啲得唔得？

唔怕要再寄過比HMPO可以試下

Bank statement 唔係其中一個option咩？

我可以提供那類文件作為姓名和地址及/或居留權 的證據呢?
• 簽證或居留許可(或彩色影本)
• 稅務紀錄，例如:由政府税務局發出的信件
• 教育紀錄，例如:學校報告
• 就業紀錄，例如:由你的僱主發出的正式信件
• 由中央、地區或地方政府部門發給你的信件(例如 :差餉物業估價署的徵收差餉的信件)
• 洗禮或命名證書
• 醫療/保健卡
• 選民證
• 父母死亡證明(如適用)
• 出入境證件
• 你的銀行發出的信件

保險/電話單盡量唔好啦

我當時用選民信+銀行信

收到啦，身份證大法成功!!

有冇人想講2句

哈哈!!某人兄應該收左聲啦!!
整bno網既師兄可唔可幫我加返呢副相落我個case到，thanks!!

記得Show比你屋企人

又家變

Place of birth個到HMPO幫我由Causeway Bay改返做Hong Kong

攪錯呀

Bno有無機變bc?

而家持有bno咪頂多十幾萬人

我用銀行寄黎既廣告信，我就是成功的例子

added

感謝!!希望我個CASE幫到多D巴打申請返自己既BNO!

declaration form 嗰份 instruction 好似一路都冇寫 bank statement

雖然我見佢無寫bank statement可以，但我都決定試下，應該ok的，另外想請教下我印特衰可否雙面印，定一定要單面？唔想太浪費紙

我俾銀行信 仲要用鉛筆圈埋個地址俾佢睇

想問下有關副簽, 如果我照揀話個樣唔太大分別認到得唔得?

你上一本BNO幾時發出呀

97前...

如果舊BNO出生地係中國 突然搵翻份香港出世紙 要點改？
(60年代出世）

有要求嘅申請嗰陣問下囉
佢有team專做bno嘅case
依啲轉做香港應該有得傾嘅

你七十年代整身份證同 80 年代申請 BNO 都冇搵到出世紙而入境處嘅身份證記錄都錯咗?

有樣嘢提多你一次
思源字體由Semibold開始打上嘅weight全部做唔到faux bold，卽係話你而家個網所有用咗<b> tag嘅嘢都冇bold到。

你有兩個解決方法
1, 用Medium唔用Semi Bold
2, 用Bold版整多個subset，然後將個css個頭段改成咁：

@font-face { font-family: "myFont"; src: url("/font/GenYoMinTW-SemiBold-sp1.woff2") format('woff2'); font-weight: normal;}'@font-face { font-family: "myFontbold"; src: url("Bold版新subset嘅位置") format('woff2'); font-weight: bold;}@font-face { font-family: "myFont2"; src: url("/font/GenYoMinTW-SemiBold-7828.woff2") format('woff2'); font-weight: normal;}b { font-family: "myFontbold"; font-weight: bold;}......

不過一個font都太大，仲加多個font到底著唔著數就自己諗

自行放棄其他國籍嘅人係冇可能以BNO身份入藉BC，呢樣規定好明確

明白晒

葡文易唔易學？
一直有學法文，想了解吓

個label慢慢meet就ok,
BTW, BNO個手感真係同CNO好大分別!今晚有排J

點解舊護照寄番黎1星期 仲未收到新護照 睇你地好似都係同時收到新同舊

唔知，我係語言白痴，除左識D英文外唔識其他外語，全部我都覺得好難學

大大力搣得架啦

被佢母親大大力搣

不了，我驚HMPO重印又等多3個月

問下好喎

1, 用Medium唔用Semi Bold

環保撚想問一個問題...

彩色影印護照可唔可以雙面影印....

小小網站提議
如果開一個section反駁D常見既三姑六婆反BNO既鳩Point可唔可行?
好似呢D咁樣

以上係個人經身邊D廢老講既Point 歡迎各巴絲補充
嚴正打擊呢D冇根據既傳聞
加寫埋BNO有咩好過廁板
先可以鼓勵更多人續BNO

你想死我唔會阻你去死嘅

你唔怕要寄多份單面影印嘅咪寄份雙面影印先囉

真正環保撚梗係寄本正本護照過去啦(利申:我係 )

恭喜曬，真係好，確認返個身分

bad hmpo

Sam Gor

哈哈, 唔該哂!!

仲有BNO好貴 CNO 平好多

呢個某程度都算喺其中一個Point
但我想最先屌咗啲失實嘅廢老流言先
我覺得呢啲喺最影響大部份BNO續Passport嘅意欲

仲有一個問題，一份日期於去年內的文件以顯示證明你的姓名和地址及/或居留權，即係要2017年既文件?

又邊個網睇返嚟?

啱啱喺哈薩克Almaty離境，關員睇咗本BNO好耐，之後搵咗個Officer過嚟，用英文問我

佢：你Nationality係咩？
我：British
佢：唔係，係Hong Kong先啱，你係Overseas唔算British，呢本嘢只可以攞嚟去歐洲旅行，但呢道係亞洲，我
你應該要用返Hong Kong Passport入境
我：我去其他亞洲國家都用呢本，亦都兩次陸路出入哈薩克，點解佢哋又畀？
佢：因為佢哋唔知囉（我心諗真係全世界得你知）
而且你留多過五日就要去入境處登記
我：我有去，係佢哋話我唔使
佢：咪就係佢哋唔知，你應該解釋畀佢聽你係Hong Kong唔係British（屌你哋無知要遊客教你？）
我：呢架機大把人揸BNO，噉佢哋點？你而家想我點做？
佢：無，話聲畀你聽啫，下次唔好話自己British

就到 boarding time ， 為免節外生枝，我無再拗落去
有無人遇過噉情況？

應該係官方嗰份
其實行政上應該2017都得嘅
一睇個年份就知去年，對佢地做嘢簡單啲
但實行上梗係越近越好啦
如果你12月續
拎上年1月嘅嘢都23個月前
佢要你寄多份都合情合理

咁真係非bc

第三世界國家某海關冇帶腦返工？

你真係British 就拎BC享有居英權啦

拎bno FF自己British

英國佬自己都唔認你係自己人啦
企開d la 屌你老母

依依 呀 厹 c hing 唔繼續喺感情台搞事嘅
咁錯蕩轉場過嚟bno post搞事呀

是其是

畀粒膠佢囉
下次出門帶返份英國國籍法影印本畀佢睇
你係British依個係英國國籍法下規定
一個小小officer憑咩話唔係British？
除非佢同英國冇外交
佢唔認你係英國人嘅話叫佢向英國大使館問下
依個係不折不扣嘅歧視

本Bno上咩寫住持有人係咩國藉呀 c hing

講果笑話比大家聽：

厹 Ching 係明理之人，絕對會是其是

祝福你身體健康

marked

無，上年飛Astana無問題。 Timatic 都寫全部英國護照，係阿蛇自作多情。 揸英國發嘅護照係香港，仲要教返佢地？ 阿蛇做嘢駛我地教？

要同啲有理解障礙嘅移民官解釋係需要耐性

BNO係British 係事實，接受唔到現實嘅返出去，唔好係度散播謠言

哈薩克官員係「港獨份子」。竟然話「香港籍」，唔係「中國籍」

呢啲咁無討論價值嘅嘢時不時都會有啲on9仔衝入黎博人趕返出去

b)persons who are British Dependent Territories citizens by virtue of any such connection may before that date (or before the end of 1997 if born in that year before the relevant date) acquire a new form of British nationality the holders of which shall be known as British Nationals (Overseas).

換左係我剩係會答
政治表態,就算BNO係各方面都不如CNO,我都照用BNO

Sam gor你個case現在咩情況？

有無人諗過移民去愛爾蘭 拎irish passport再經common travel area 去英國做野+拎bc(唔受brexit影響)

咪官方嗰份所須文件?

• One document as evidence of name
and address and/or residency dated
within the last year

都係睇英文好啲

呢架機大把人揸bno咁勁 飛台灣飛日本都唔多見bno喎

二等國籍/同樣係香港人都叫講得通
唔係british其實係思維錯誤
英國會出為非自己國民出一份唔係自己國籍嘅證件？依個係咩思維？
算啦，講得出英國護照淨係可以歐洲用，亞洲要用亞洲護照已經on9啦

成個path係冇易咗個喎

個封面咁都話唔係英國護照

玩哂啦

越南咁絕
講埋 E-visa is only applicable to ‘British Citizen’ passport holders.

越南/印尼依啲彈出彈入國好早已經唔想多理

越南都冇乜所謂 起碼可以上網整之後搞落地簽
印尼就麻煩timatic提都冇提過voa 可能要去領事館搞

其實我排隊嗰陣見到一個啫，噉我當然吹大啲

你應該講，By law, and by what the passport defines me, I am a British National overseas. As the matter of fact, Hong Kong is not a country so there are no nationality. One should have Chinese nationality in order to apply for Hong Kong Passport. But I am not Chinese, so I don’t have one. It’s hard to explain, I know, but the history is complicated.

識人早幾日喺dps用bno無整visa
比immi 玩咗半日之後deport 佢返香港
去印尼個visa exemption 出嚟
但印尼班immi 就用timatic 8月個version reject 佢
好心佢地如果係因為無visa 唔比人入就唔好搞人半日
垃圾第三世界工人國

想問下, 身分證改左名, 係唔係都一定要副簽?
手持有改名契正本

身份證唔關事
同之前英國本passport有冇唔同先？
如果英文名都有唔同就係改名case
如果只係中文名唔同就wfc
前題係你個名改成點

身份證個英文名要同護照一樣，所以如果係英文名改咗就要副署，寄埋改名契搞

> 英國會出為非自己國民出一份唔係自己國籍嘅證件？依個係咩思維？

BRP 同埋 Travel Document 係喎 雖然好明顯唔係 passport

亞洲用同歐洲用

有葡籍唔需要再靠BNO入BC籍 直接憑EU Freedom of movement 就可以居留英國 夠5年再入籍 除非你有本事1年內拎到歐盟國籍再即時過去英國申請brexit EU留英scheme 如果唔係想靠呢條路入BC籍已經太遲 出年3月英國脫歐 2020年就正式脫離 再冇freedom of movement Unless佢地傾到其他deal啦

多數國家既投資移民都係批居留簽證 住夠幾年先可以入籍

其實回歸返原點
你搵到食咪移民囉
搵唔到食嘅俾你易啲，早一兩年/唔洗申請工作簽證其實都冇咩好處
想要個國籍俾你做逃生門嘅話依家都買少見少啦
就算係97前移民潮都唔係話易㗎，何況依家都閂晒門啦

咁即係去年至今嘅文件都accept?

CNO (亞洲用)
BNO (歐洲用)

過去一年內 (365日)

想問下第二行機碼最右邊個2個數字係咪代表換護照次數？

係咪暗示哈薩克賣咗屎忽畀支那？
個io對一帶一路嘅控訴

thanks

唉 我老豆老母中華膠累事

冇幫你申請定喺唔比你續先？

無申請 唉😔

身份證大法試咗未？

我想請問身分證首次簽發日期係(01-97)
咁係咪我好大機會曾經有BNO?
93年出世 97年去過旅行
但兩老而家話唔知本野去咗邊
都唔知係BNO定bdtc
同埋當年申請BNO有咩特別程序？

睇出世紙

願聞其詳

爬返前幾版有d大法post可以參考吓

我出世紙有獅子 但97前無申請就一世都冇BNO
Anyway利申呢一刻出門最想攞唔係BNO係真香港護照
我proud of 自己係香港人

簡單地嚟講
你望下自己張身份証個有括號嘅日期喺寫住幾年幾月先
如果個年份月份喺回歸前好似06-07或之前
兩老嗰陣已經喺永久居民
你可以試下一戰

好啦...

睇我上面回覆

我係（01-97）

有機會喎

出世紙係咪寫住established?

但點知自己曾經有嘅係BNO定bdtc?
另想問當年申請BNO有咩特別程序？

返屋企睇睇

其實出世紙嘅established係指嘜野？

係指出世時有冇香港居留權，係1983年之後先有，因為1983年開始喺香港出世唔會自動有英國籍，都唔一定有香港居留權。

好大機會喺BNO
如果你身份証喺01-97
你兩老應該喺為咗申請BNO而攞身份證啦
唔喺咁on9最後一年政府周圍宣傳BNO嘅時候走去幫個仔囉BDTC啦
你個case應該8、9成中㗎啦
check埋出世紙就去課金比事頭婆啦

請問是否一定要親自簽收？
今日先見到派遞成功
我8號要飛台灣
如果一切順利無要求再補資料的話能否趕得切8號之前
依幾日都心急死我

根據佢地資料。係需要2-4個星期。

當年BNO嘅申請條件得一個，就係你要係作為一個憑香港關係取得嘅英國屬土公民(BDTC)。

如果你肯定自己係香港出生兼出生時父、母或其中一人有香港居留權嘅話，咁你就會因出生而取得BDTC.

噉我都係去幾日 12號返港
我意思係如果我不在港 送到上來屋企有人簽收是否可以？

上hmpo 個網佢仲等緊我份野 睇怕可能我返到香港都仲未搞掂

你返嚟就應該啱啱好話俾你聽dispatched。

前題係交捉文件冇問題。

係 真係至少要交既都交齊 舊既果本雖然係細佬樣 但過咗噉多年樣無太大改變 仲認到 起碼唔會要我補副簽
至怕唔喺香港屋企人（兩老）唔知乜春野拆黎睇
睇完又要家變
本來想搵兩個妹睇實但以我所知通常中午送到？

多謝巴打解答

正常程序係你會收到個sms，入面有條link去dhl個on demand果度選擇派遞日子同時間，時間只可以揀上下晝or夜晚
咁多數到派件前半個至一個鐘個師傅會打去收件人個電話度comfirm 吓有冇人係度收件，有就冇問題，冇呢我就唔知要點做啦因爲未試過

咁我個case就幾特別，因為之前睇番話新舊文件會相隔一星期先到
但我果set就唔知點解一齊到，之後dhl個哥仔仲好好咁打多次電話黎firm兩份野係咪都係我，之後下晝就兩份一齊收到

六月尾收到，7月頭就去左關西開光

想問下出世紙係咪要寄正本？父母果張洗唔洗寄呢

而家係adult first time , 好似冇叫我副簽

睇Doc呀Hi

隔離 post 話公安局研究將回鄉証增加埋中國藉落去

係咪姐係大陸間接認左當砌強加比97前香港人既中國藉係唔存在

支那不嬲上上下下都鳩噏唔洗本，今日的我打倒昨日的我，都唔係第一日講啲違反咗以前嘅邏輯㗎啦，冇同佢地認真好耐

如果佢地真係認真咁講出嚟

咁就實在太好

佢係研究加「國民身份」，唔係國籍。

之前話廢咗聯合聲明添啦
嘥氣
支那根本鳩噏唔洗本
如果話擔心佢實質會做咩嘅話又係多餘
本身已經sm緊香港，已經有心理準備，根本冇更差

The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number XXXXXXX(X) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.
BNO為何不是他口中的Hong Kong passport?

喺咪用BNO唔比入哈薩克？ 係嘅話真係要即場打去英國大使館揾人黎傾傾

雖然搞咗美國visa，但仲未用過本bno去旅行而家
覺得入面有第一大國美帝十年visa係入面，即刻好似本嘢勁咗好多咁

佢話亞洲要用亞洲passport
歐洲passport只可以歐洲用

HMPO做嘢真喺乸西、零consistency都一個點
之前我用Undergraduate名義幫個fd副簽但喺又比條大陸婆reject咗，最後要搵Postgraduate BC fd先過到
同期我幫另外一個fd又喺用Undergraduate副簽又冇事，佢本護照啱啱成功到手
然後到我老母都續BNO
佢搵美帝Passport Holder朋友幫佢副簽
但喺佢唔記得交埋佢朋友本Passport資料頁嗰版嘅副本
正當想提佢補寄嘅時候
HMPO已經轉撚咗做Dispatched
雖然我到今時今日依然都喺覺得喺個姓Liu嘅支那孽種問題

一直都個個case唔同
但你undergrad俾人周到都係理所當然
我嘅立場就覺得要跟就跟足啦
人地有「酌情」唔代表你有（當然英國政府本身又係乸西嘅，都唔知啲國民身份資料有冇系統收埋）

你睇佢地下下食完fish and chip就搞本passport就知佢地乸西啦

Status係Dispatched, 咁係成功定唔成功?

google

pass唔pass睇唔到...

佢係叫你查字典呀。

原來有解釋, 成功申請
Awaiting information from the applicant
We are either waiting for your signed declaration form, or we have sent you a letter or an email and we are waiting for your reply. To make sure our emails don't get missed in your spam folder, check your spam or junk folder regularly, or adjust your spam filter settings.

Declaration form received, being processed
We have received your declaration form and we are processing your application (eg it is being examined).

Dispatched
Your new passport has been printed and will be delivered shortly to the return address that you have given us.

Please contact us
We would like you to contact us so we can discuss a query we have with your application.

以後唔用特衰護照

啱啱終於轉做Declaration form received, being processed

可以考慮放個系統出每日一詞
教大家bno續期會見到嘅字嘅牛津字典解釋同英國政府定義
包括surname, dispatched, british, countersign等

或者每日一個免簽國家

post太長無追晒
小弟96出世但個陣老豆無幫我拎BNO
而家申唔申請到

個身份證大法嗰頁先
你會知自己係咪真係冇bno
如果真係冇就

今日順利開封bno

唔使追哂post 都搵到答案

大大力搣貼紙

18/8 SpeedPost寄左以下文件
- Declaration form （有CPA countersign）
- HK ID copy
- 廁所版copy
- 兩張相
- 香港出世紙
- 舊BNO
傻左冇寄到address proof

今日轉左做dispatched
冇send email叫我補資料

恭喜

或者每日一間fish and chips餐廳

一日一杯英國啤酒

咁都得？

其實係唔洗美帝申請visa 先勁

我哋喺咪就喺需要呢種家變Post
可惜事主疑似喺00後加埋只喺有個反日老母
同BNO冇關係

廁板做新證幾耐話？
依家有咗BNO基本上唔會理CNO啲程序

題外話一問 有無人知係英國Renew BNO 可唔可以用1 day premium service or fast track? Between BNO張相係bb
Thx a lot

不如你去問下hmpo?

如果搵唔番兒童身份證呢？
而家個張大人係02-06

Speedpost顯示昨天早上送遞成功，HMPO個status到今日都仲未轉

你依家呢張括號入面都係第一次簽發日期黎，唔需要兒童身份證
之後既DD-MM-YY先係成人身份證簽發日期
如果你括號入面寫(02-06)咁應該冇喎

易黎睇下(遮個人資料)

噉就死啦 我唔係香港又無漫遊dhl如果噉啱果幾日比sms我 噉咪有機會收唔到sms?

我96出世 真係會無?

it's too late

點解我會係02-06

Rip

人生不如意事，十常八九。

你雙親冇係你出世後至97年7月幫你申請BNO。

所以，你唔會有張冇相片嘅香港身分證。

亦因此，第一次簽發日期唔係97年7月前。

以後都係蝗國passport 殺撚左我

靠自己努力移民，咁就不需要用火車頭

遲一點 回鄉見
到時我移到民 一定係連登開幾個post

悲哀嘅事發生了
但轉個角度睇其實冇咩嘅，每日都係要噉生活，你唔查之前都係用特衰護照㗎啦

積極啲，快啲搵方法移民

過加拿大搵我阿叔/去比利時搵我細叔

我係上面話bno入唔到哥倫比亞果個巴打

更新：有朋友用特衰入都有困難，俾啲黑暗海關話要visa

其實可能拎美國護照都有事
山番國

永久blacklist

2個鐘前睇仲係 Declaration form received, being processed
剛剛轉左做 Dispatched

16/8 申請
20/8 speedpost
22/8 收到
24/8 received
30/8 17:30 剛見到轉 dispatched

你睇番HMPO DISPATCHED之後發比你個EMAIL入面個運單號碼
新PASSPORT同啲資料兩份運單號碼都睇哂,然後打上去DHL個HOTLINE同佢講果兩個NO.既文件想改做自取/幾月幾號先送
叫佢安排番

如果清飛左先轉DISPATCHED咁就可以上DHL ON-DEMAND個網打番個WAYBILL NO.落去改派遞時間

但係就要CHECK緊啲,因為我印象中佢DISPATCHED左之後兩三日就寄到香港
如果慢左ON-DEMAND就未必改到

煩就煩左啲,不過好過家變既

[member原來Address line 我入錯左，原來address line 1&2 係分開 ，有無得返個地址？[/member]

原來Address line 我入錯左，原來address line 1&2 係分開 ，有無得改返個地址？

要你俾錢炸

等回信叫改?

哥倫比亞有咩玩?

都話係搵外快嘅藉口

貪污國最清楚咩人最易呃錢

又幾快
寄又係五個working day
然後五個working day就變左dispatched
住址證明黑白影印左信用卡statement
副簽留空左

多謝清既解答
依一刻我會唔會係第一個想hmpo果邊遲發本bno既人

你邊到睇到係錯左?

我print返張declaration form，上面Heading 度無左address line 2果行D地址資料

得返address line 1 同Town資料

我記得咁先係正常

DOC 其實有寫

正常發揮，唔該巴打
眼太大

我岩岩搞左renew我本過左期1幾年既BNO
我已經盡我能力搵晒我所有文件比佢地
舊果本BNO都比埋佢地
但我無比出世紙佢地
以大家經驗 批機會大唔大？

有舊BNO就機會大

起碼肯定到你一定有BNO身份，所以機會大咖

有舊既BNO寄埋多數就冇咩問題

我見佢個網有一條"Maternal grandfather's name"，叫我入我啊公全名
但我唔太sure我啊公英文全名 (甚至有可能身份證無英文名)，加上佢已經過左身十年以上，
咁係咪都要照打個拼音，或者係additional information講返？

Additional info講返啦 bno既話 祖父母一代資料相對冇咁重要 冇填應該唔影響你個case 除非你係憑ancestry claim緊BC啦

到咗基輔，Kyiv Boryspil 暢通無阻，無嘢問之餘仲welcome

Thx
因爲我呢一欄必填，所以先問下
另外填埋非必要欄位（例如父母bno資料）對申請有冇幫助？

9巴又週圍去

渡週末咋

FATFAT

BTW, 印尼核實所有英國護照（除BC外）一律要事先簽證，連VOA都無埋

是但啦
核實完又會變㗎啦

但有冇case真喺原本唔得變返又可以用BNO免簽

17號交文件
今日收到

暫時未有，但FB睇過有人被遣返

安全睇點都申請先啦 冇咩好搏

我有fd 早兩星期奶咗野啦
玩咗幾粒鐘先講要遣返

係新加坡有學生visa 可以multi entry 但用特區護照整
可唔可以出境之後用bno當visitor 入境新加坡？

兩本野+出世紙一齊到
22寄信

我想問我本舊BNO issue date係2002年
而家填緊表 咁我應該係first passport case?
個樣冇大變化 冇改名 係咪都要countersign?

應該揀 second passport

First British passport 首次申請護照

(僅限英國以外地方) 你現擁有一本於1993年或之前簽發並由UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO紅色封面的英國護照，或你現擁有一本於2003年或之前簽發並由非UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發的紅色封面英國護照。

我本BNO係2002年簽發 authority係HKG
我填完表佢都係寫Adult First Passport

好肯定doc頭幾頁有寫

你睇清楚咪有答案囉

2003年之前過期係會歸類做first passport嘅如果冇記錯
但跟住佢啲問題填就會自動分類，唔洗擔心

issue date 呀唔係 expiry date

如果你用個HMPO個online application
佢應該係有啲清晰易明嘅問題問你
你如實答晒應該都已經會自動分類畀啲文件你
之後你睇返文件講咩要求就跟返就得
我地啲分類都係跟返佢個網列嘅分類啫
但正常application係佢系統會幫你分

Oh sorry

有冇巴打試過bno(十幾年前)->廁板(3/4年前)->bno 入韓國有冇問題
中間用廁板我唔想㗎

試過廁板入 之後轉用BNO再入 冇問題

之前第一次去韓國 用BNO 入境冇問題 出境個陣唔知點解個io 睇完本BNO之後 叫我俾埋本”Hong Kong Passport”(Exact wording)俾佢睇

求教

如果巴打有教而我Miss咗 say sorry先

#1

2頁問一次

HMPO係英國

Passport Office Hong Kong 係唔係英國先

我諗我知咩事了

Anyway 唔該大家

咁你要學好法文了

最估唔到無埋VoA

會唔會係某國睇死英國唔會出手 所以施壓要求唔俾BNO免簽

唔出奇
自從支那投標咗印尼高鐵之後支那去印尼直頭唔使visa
檯底檯面洗咗幾多錢買特權大家都知

無

Maternal grandfather 個頁有兩粒紅星
上年續嘅時候個兩粒紅星唔填係照process到
唔知改返未

非洲堆國家免簽都係支那買返嚟
其實一個幾廢嘅土豪國先會咁大花金錢去拎人嘅尊重咁蠢？（其實就係唔蠢㗎啦，當初明知支那係咁奸狡，仲要主動去送錢送技術嘅西方國家先最蠢）

5號bno首次開光

用BNO喺法國買嘢係咪冇得退稅

碌前少少睇都有答案啦

一頁問2次

係最底個additional info（類似）度打啲嘢就bypass到

同朋友去愛爾蘭一星期
大家都係BNO
我個印就話我可以留3個月
佢就寫到明只可以留7日

timatic 直頭無mention 可以留幾耐

"visa required, except for passenger with british passport with nationality British National (Overseas) "

平時會寫up to xx day

過關嗰陣例牌咁講咗嚟做咩、留幾耐
估唔到同樣答案，兩個職員會有唔同處理

睇佢之前用開邊個印

so far 去英國就次次都半年
連過境轉機都係

講少日咪出事

仆街有時去八九日我會好順口咁答stay a week

GBR

係平好多

開個medium寫編文 link to BNOHK

之前有朋友用BNO 比愛爾蘭void入境印
之後每次入境都比人問

下 點解會void

好似係寫錯

多得佢唔少......

void visa係廢passport咁滯
應該次次入境都俾你當犯噉審
咁大整蠱呀

原來DHL收件有得set locker拎

因為英國護照唔使visa
但bno 如果要居留就要visa

因為原本唔需要
但你有, 所以就要問

佢地見識小

咁老老實實英國國藉法係麻撚煩嘅

統一哂做BC咪唔撚洗煩囉

諗下好啦收阿叉都唔要港豬啦

其實當初唔將香港唔民主地交畀支那就唔洗同林鄭保安司諗依個奇怪嘢出嚟
香港唔係夾硬交畀支那嘅話，其實都冇籍口整BNO出嚟，就係知支那信唔過先要留一線

我想問我爸冇出世紙可以交咩 唔該

你個case係咩情況先

我係有bno但係bb相黎
唔該哂

有就比
冇就算
要補交就解釋點解冇

好 我睇下有冇咩宣誓紙 身份證 bno比到當出世紙 唔該哂

出世紙係咪一定要正本，photocopy 得唔得？

我話一定得

我哋成日都講

1) 無講可以交副本嘅文件必須正本
2) 基本上除咗身份證同埋非英國護照表明可以接受副本外，其他文件都無話可以畀副本
3) 以往有人係曾經成功用副本申請成功。但係佢得唔代表你得，亦有個案交咗副本後被要求提交正本。

結論

你要博交副本我哋唔阻止你，但係有風險係度。你唔想成日都要補交呢樣嗰樣哂運費或者你好快就要出埠嘅話咁你就唔好搞咁多花臣啦。

怕唔見原本張好有歷史價值嘅出世紙又唔想博交副本嘅可以去入境處嘅出生登記處拎多張出世紙。

如果你交唔出出世紙嘅，就唔好就咁算啦，你未畀錢就係個系統入面additional information 簡單解釋下，畀咗錢就寫封信簡單解釋下就得。

寫信就唔該正式信件格式上款下款簽名日期唔好漏，試過有人就咁痴張紙仔寫就當係啲staff 當睇唔到或者跌咗，又要問多你一次就哂你時間。

係pdf個parents' documents見到呢段
我想問下如果我係用廁板入境英國，係咪就要寄埋廁板正本俾佢？

睇司徒夾帶簡單清晰好多

勁多日本代表啲咩

信長與飛田

應該冇
你阿爺幾時入籍？
有乜證明？

就算你阿爸係BC 都可能係by descent
BC by descent 係英國本土以外出世子女冇BC

香港97前都係英國，BC by descent都會繼續傳到？
唔通97前D白人係香港生仔，個BB會得BDTC而無BC？

British Nationality Act 1981 係1983年1月1日先生效
所以以上只係簡單答法
要知道爺+爸+佢個出生日期/地點加有冇係英國住過/幾時住過/住咗幾耐 先可以肯定

唔想諗既可以去俾錢申請一次BC 護照
冇既會出信話你知點解
不過冇得退錢

我記起之前fb定ig見到話有個人入境
俾io好好奇問點解咁多日本入境記錄
因為幾乎每頁都係日本
佢只有話因為佢好鍾意日本
之後唔知個io諗咩啦，但係佢話順利入境啦

我記得條友喺電視台啲人嚟

尋晚已收到

我舊果本已過期19年（1999年到期）
填資料時佢要填好多父母/祖父母/外祖父母資料
問題是我好細時父母已經離婚
我是跟老豆大的
所以我除左阿媽個名外
所有母親/外祖父母資料我都係填
在附加資料上解釋返點解無填
另外，由於搵唔到出世紙正本
我只寄左copy過去
當中我有寄到父母離婚證明同廁板正本

16/8 網上申請
18/8 搵個BC fd幫我副簽
20/8 用Speedpost寄出
22/8 Speedpost顯示已收件
24/8 status轉左做processing
30/8 17:30 status轉左做dispatched (當日16:30睇時未轉）
31/8 收到2次DHL sms
3/9 一次收齊2份件

一年去3次日本

Ohhhh

印尼駐港領事館回覆：所有非BC的英國護照(即BNO、BOTC等)落地簽證已於3/8/2018取消，必需預先申請旅遊簽證

是但啦呢D地方 朝令夕可

你走私黃金

有美帝十年visa覺得好似本嘢即刻可信性高咗十幾倍

印尼冇撚咗啦

真係唔明啲入境職員咁惡做乜......

印尼同越南依啲垃圾國家鬼有人去咩
港豬來來去去淨係會去秦國

專業人士但得特區passport做副署得唔得？ 佢而家要我補寄佢既passport

搵過個係咪好難？
都講明國籍行先，係都要搵個特衰嘅

本來唔係，但簽左寄左過去所以先問下

我覺得佢太悶, 搵野鳩up下

一打唔使找

第一次用本BNO 做online Check In 係咪應該咁填

最近要呢幾個地方去到就得
日韓台星馬泰

去邊先
如果台灣嘅話應該係當香港護照

去邊都好
你攞住嘅野上面有無寫united kingdom
有就係英國

有居留卡出境都俾人問：
A: Puhutko suomea?
B: No kohtalaista. Mä oon kotoutumiskoulutuksessa just kaksi kuukautta Herttonimessä.
A: Mitä opiskelet koulussa?
B: Opiskelen suomea ja ammattikoulun tietoja
A: tosi hyvää. Ole hyvä.

反而入境無問。

Bitish national oversea
Online check 搵極都無依項

人地係問你咩國家
唔係問你GBR 定GBN

即係填HKSAR

等睇成堆CNO衝入大阪中國領事館

機場果班人想去都去唔到

BRITISH NATIONAL OVERSEAS係屬於英國國籍法裡面6種國籍入面既其中一種
咁用你僅餘既智慧諗下國籍應該填咩
膠就派硬比你架啦

應該都開船車佢哋去神戶㗎啦

估唔到關西機場都浸埋

Kix好似好大獲

Sam gor去左大阪

唔知大英祖國有冇乜行動呢，kix 好大件事咁

成個機場浸咗，想包機都包唔到啦

仲有個大阪”國際”機場ITM 嫁

伊丹機場就算鳩數啦，國內機都唔夠slot仲想佢分畀人包機？

咁而家緊急時期喎

笑咩

寫左信! 搞好哂啦! 唔該哂!

sam gor 滯留大阪

起來,不願做奴隸的人們

叫神戸,白浜,岡山幫下手

sam巴腳頭好差

出生地我明明填九龍think#lme

出生地明明填九龍
但最後本野都係寫香港

kowloon絕版

冇得獨立
自古以來就是香港的一部份

去歐洲旅行你地會用bno 定 hk passport

BNO

exchange半年去咗25個歐洲國家 全部用BNO 有8成關員都唔撚識分BC同BNO

咁錯盪呀？

當時唔識 而家我一定寫香港仔

公海又周圍火頭

我寫銅鑼灣都改返我做Hong Kong

某會員上水係唔係代表我哋上次個問題已經有答案

啲BC睇唔起BNO其實喺咩心態

日本打完風又地震

連登撩事鬥非嚴重咗
日日一開就見到堆人挑起火頭

某程度上算唔算好事
多左人留意BNO
(上面D字體

仲有兩成係邊d,除咗英國

我籠統咁講啫
見到多人睇都係啲罵戰嘅嘢
好多根本冇咩爭議嘅事
就係要咩都要鬧 撩交嗌

佢地有冇係你本野上面打印?如果冇你有冇叫佢地比返個印你

邊個？

主要係Munich同Amsterdam，因為我喺Munich去Non Schengen區多 所以大部分其實都係Munich

兩樣都無啊 我本身都無好刻意想儲印仔

通常都唔比，除非你開聲而個IO心情好 (好似係)

今朝睇終於dispatched 應該琴晚12點前搞掂咗
多謝巴打之前既解答 起初最驚係住址證明唔過 小弟用保險公司寄既住址證明英文版（可能因為係用英國保誠）所以得咗
23/8寄speedoost
28/8。派遞成功
29/8。 processed
5/9 dispatched
Btw 小弟8號朝要飛台灣 無諗過噉快
Dhl趕唔趕得切7號比到我

清 真係發生咗
我仲未收到hmpo email
開始有啲急了
急死我了

你試下今日下晝5點後再check下
如果佢琴日未sd,當佢今日辦公時間之後先sd
就係香港時間下晝5點打後
如果今晚臨訓前都未有就自求多福啦

8/9 咁就難D了

原本無諗過hmpo噉快手就搞掂
睇黎要係台灣入清比我既網址

其實可以用application number去搵個兩個tracking number
唔一定要等sms(前題係dhl知有呢份件)

How do I track my items?
You will need your passport application reference number which was given to you during the application process and which can be found on the email we sent you.

Track your items

You must enter the passport application reference number into the field where you are asked for the “Shipper’s Reference”. Please note that if your passport application reference number begins with the letters ‘PEX’ you will need to exclude these first three letters when entering your number.
Where it states “Date range for shipment – From” please enter the approximate date you applied for your passport.
The system will show tracking information for the items linked with your passport application. Each item (passport and supporting documents) will be listed under its unique tracking number (Waybill number). You'll need this number if you want to reschedule your delivery.

自己啪落去睇睇啦

Liverpool BNO passport team send email 比我叫我forward 副署人既passport details page copy 比佢, 我send 返個attached 比佢但冇email 再黎是否運作正常？

睇下個網有冇update囉
好多公司同政府部門都好鍾意唔reply

之前歐遊，本野乜印都冇，最後係荷蘭走個IO問我你依本oversea黎架喎，點解乜印都冇，我就開電話攞野啲火車飛丫，巴士飛佢睇，佢俾另一個IO係間房吸左個印就放左我走

有申根residence permit, munich入有印
今個星期oslo出返祖國試下先

Thanks

等多幾日睇下佢有冇轉status / email先

英國人畀幾多麻煩人

Bno 入英國係咪應該冇印
我入個時冇，之後坐Euro star去比利時都冇，比利時之後全坐巴士，境都唔洗過，又冇

BNO入英國一定有

岩岩check多次，真係冇 淨係得荷蘭既岀入境印

中國女婿第一份report出爐啦
果然冇令大家失望
衰過以前好多

咁係佢吸漏比你喇

佢識分

英國個IO乜都冇問過我 ，我女朋友用火車頭，都係問佢係咪等一次黎英國，吸左個印就放左我地走

INTERNATIONAL REPORTS

A number of reports on Hong Kong were published during the reporting period. In 2018, Freedom House continued to rate Hong Kong as only “partly free” for political rights and civil liberties. The US-based Heritage Foundation rated Hong Kong the world’s freest economy for the 24th year running, but warned of political interference from the mainland in recent years.
The report said:

“the ‘One Country, Two Systems’ policy has been strained by PRC political interference in recent years, but Hong Kong’s open and market-driven economy continues to flourish, increasingly integrated with the mainland through trade, tourism, and financial links.

The judiciary is independent, but Beijing reserves the right to make final constitutional interpretations, effectively limiting the power of Hong Kong’s Court of Final Appeal.”

The US State Department Hong Kong Policy Act Report was published on 29 May. It concluded that certain actions by the Chinese Central Government during the period covered by their report were inconsistent with China’s commitment in the Basic Law to allow Hong Kong to exercise a high degree of autonomy. Overall, it found that Hong Kong still generally maintained a high degree of autonomy under ‘One Country, Two Systems’ in most areas.

The report also said that the Hong Kong SAR Chief Executive had rejected a US fugitive surrender request made in October 2017 at the behest of the Chinese Central Government and had subsequently released the detainee into Central Government custody on the basis it was pursuing a separate criminal action. The report noted this was the first such instance since the establishment of the SAR. The Chief Executive’s office refuted the claim, noting that in the absence of any extradition agreement between the Hong Kong SAR and the mainland, no surrender of any fugitive had ever been made to the mainland.

竟然係出 odt 之前係出開 PDF 㗎

利申: 用緊 LibreOffice

中國女間諜並唔係流嘅!

特區護照整新加坡student visa
遲左幾日離境
移民局俾warning我
不過本passport上面冇野
如果攞bno入去有冇事？

咁佢WARN你咩，有咩後果先？

若果係禁止你再入星加坡，咁就無謂搏。

完全無一貫做法，似睇心情辦事

公海個post

逾期居留？
淨係warning就應該冇咩嘢嘅
但如果你係俾人blacklist咗就唔好拎bno搏入啦 一陣佢check到收緊bno就真係多謝你唔少

21/8寄掛號，28/8 成功派遞，29/8轉being processed, 今朝check終於轉左dispatched
自己本BNO過左期成17年，仲要爛左。身邊又搵唔到人countersign，咁唯有自己寫封信比HMPO解釋返個情況，諗住博一博，好彩成功闖關
依個post真係提供左好多資訊，多謝各位巴打

有寫封信有啲禮貌就算你啦
但其他人唔好學
應該要盡力搵副署

sam gor 13號先返到HK

同意，其實除左寫左封信，我仲提供左一d額外資料，我相信所以咁先至過到骨，所以巴打們盡可能就搵副署，咁會簡單好多

我尋晚我都轉左dispatched, 準備等DHL sms

支那遊客被困日本打電話求救 支那使館：你自求多福吧

幾日無咩既

想問用左特衰護照整UK Tier 4 student visa 過英國讀書 但之後先整BNO 咁我用特衰入左英國境之後要繼續用特衰去其他歐盟國家定係可以用BNO過境?

我同你一樣, 用過bno入法國

吳京去左邊

入英國先要拎特衰啫
去其他國家冇人理
英國唔係神根區
係英國過神根區係佢地另外獨立再check 唔會理你點解入到去英國再過嚟（除非陸路、水路我就唔知啦）

最好野係份野溫和到禁，口交部重係ctrl+C, ctrl +V

個post個#135個comment可以向下個新post貼落網1到

人地共產黨講到出口， 你英國佬仲係到日日9up 話沒問題。

外交部：要求英方停止發表香港半年報告

記不記得當年英國人遇到這些出口術的人是點做？就係殺上去南京 一攻略鎮江，北京當局立即粒水 清國奴是受硬不受軟的，日日9up只會被當講廢話

唔知幾時會有機會再有隻 HMS 入維港呢

Exactly同你一樣

其實你地一直講Sam gor個case係點
小弟係第21個Post先入黎

丟出公海+下個post要搵位加擇要

可以由薪火post(2)開始睇睇

咁買機票都係用BNO做?
同埋BNO只係用嚟出入境英國以外嘅國家?

喺97前，如果用回鄉證返大陸嘅話
若果喺中國遇事，可唔可以尋求英國駐華領事館協助？

唔可以
你係用港澳同胞回鄉證入境

你用黎入英國都得不過可能問你有visa做乜唔用

惡撚到話你做得好都唔得

出境用邊本就做邊本
入人地境用嘅護照唔洗同出境一樣
你用bno入境半年未走咪做陣通緝犯囉

捉左你之後confirm完應該放你走嘅

今日睇轉左dispatched, 海外case 有無人想睇

唔好咁啦，人地追Post追到聽朝都未追完

我話應該連舊登都追晒黎睇

講你就講啦 啱用就落簿

不如講一講
英國出境係唔洗過關

你估真係有睇咩

睇到Post 2重點部份
大慨知咩事就冇睇了
個case真喺好麻煩
咁呢一年入面有冇新進展

Share plz

做咩咁神秘
係咪俾依到啲巴打嚇親

"The photo must be of the applicant:
without anything covering the face – nothing should cover the outline of the eyes, nose or mouth"

咁張相唔露耳仔得唔得呢

手抱BB相嘅BNO, 無剪角，過左期十幾年

咁一開始都係果啲野，網頁度入資料(除咗 parents 之外淨係俾咗parents 1's father 嘅名)，俾錢(郵費都係同寄香港一樣)，之後都係印同填 declaration form 同搵人countersign. 我搵咗個揸紐西蘭護照嘅工程師朋友簽。

文件方面我就交咗:
火車頭影印本
身份證影印本
過期BNO
Declaration form with countersigned
相兩張（一張有countersign）
住址證明(紐西蘭運輸署嘅信)
紐西蘭 photo ID 影印本
本人，父母嘅出世紙同結婚證書影印本
一封點解出世紙果咋野得影印本嘅解釋信
一封點解唔響place of birth申請嘅解釋信

3／9 New Zealand Post delivered
6／9 Declaration form received, being processed
8／9 發現 dispatched (估計星期五已經dispatched)

俾你發現左

最大分别應該係多封信解釋點解唔響place of birth申請

邊度申請

紐西蘭

巴打都寄咗好多資料同解釋信 真係好有禮貌
我個人覺得，如果有過期BNO正本嘅話，有副簽已經好夠 屍都冇先要查家宅啫
見你寄咁多資料做保險，唔意外你點解連分享都要驚驚青青噉

無嘅 咁佢話要乜我咪盡量俾乜佢 再加上紐西蘭寄野好Q貴 咪一次過寄哂無謂搏

少見啫
我3年前係澳洲寄，我當年冇睇post續嘅，份要求唔洗我副署，又冇叫我住址證明
之後我收到先見到依個post，發現原來我份要求係少咁多嘢 唔知係咪因為係澳洲寄 wfc啦依家

今日終於寄咗，希望順順利利

諗定新post名未

有出招

續鬼續馬無野好？出事先知有料到！

想問下轉左dispatched 之後係咪會有Email收到dhl運單個number？

2個工作天到收2個sms
仲可以改日期dhl其他地點收

感覺上有舊個本Bno冇副簽都過到

有人有舊個本都彈副簽?

我諗住本bno相個頁會好似以前咁係硬膠

點知收到係紙質咁

國際間新護照都係咁?

好 咁我等下先唔該巴打

冇印象有關係
但邏輯唔多啱喎，副簽係證明嗰個人個樣係同一個人，噉冇舊bno啫係冇舊相，又點解會要副簽？

有無巴絲試過用BNO去歐洲買eurail pass 但去到人地果度唔肯activate?

唔同國家嘅BNO都有唔同做法。冇話一個好正統嘅Standard嘅⋯⋯

不過，我都係鍾意舊嗰本BNO, 感覺上資料頁嗰版硬淨啲。

我係唔見左舊個本，係要副簽

小弟報告返，我去西班牙巴塞隆拿排 All Passport 隊 (爆多人 )，到我過關時，個 IO 望完係 BNO，就齋過機畀返我，我問佢可唔可以吸個印畀我，佢好 nice 咁問返我想吸邊一頁，跟住就吸左個入境印畀我

好既IO會令你旅行去得開心D

頭先用BNO申請美國簽證
領事官員問幾條簡單問題就Approved

但係bno reject rate 係高過cno
唔知典解

我覺得
兩個都要搵人祭旗嘛
而且都係當香港噉做
話要keep住唔可以批太多 如果唔係就要免簽畀香港
噉bno一定少人用啲
當7/9=78%，拒絕2個
而特衰80/100=80%，拒絕20個
噉個sample size爭咁遠
如果bno批多個就變8/9=89%
條界係81%嘅話，bno係冇得再加多個
而特衰仲有位
利申：鳩估冇痛苦

BNO 申請人基數少，sample size太細反映唔到真實情況

聽人講過Us visa 係一定要有一個reject rate

如果reject rate 低過某一個數就要比visa free出黎

FF
如果BNO轉做ESTA 唔使整visa

齊齊搞美國VISA拉底個rate

無用, 個rate 係佢內部決定
一定會fail 夠人數
除非侵侵想幫BNO平權或者想搞埋香港貿易
如果唔係點都會有人係無啦啦比佢fail

我有啦，仲有三年半到期

啱啱10年visa
個感覺好正
bno仲有9年
美國visa10年
同步到期咁

終於dispatced 好開心
請問之後會收到DHL既sms？

係

大家要提議名了

出現鳥

新鮮滾熱辣

個coat of arms 仲係未甩喔

睇下職員有冇整污糟本passport

收到舊既 剪左角 新既仲未有聲氣

又食fish & chips

我本野用咗一次開始甩色

你好大汗呀?

Check左好乾淨

竟然好乾淨？
巴打你大件事啦

D奶假架！

呢幾點嘢

又係fish and chips d油

佢地日日都食fish and chips

BA check in 有BNO揀？

想問下我想搞第二本BNO(Second BNO Passport)可以點做?
網上見到可以搞, 搵唔到點做

第二本？

係唔係Renew呀？

一個人只可以擁有一本Valid嘅BNO咋噃⋯

UK

唔係，係有辦法申請第二本英國護照，好耐以前post過個方法，不過真係太耐，我都要搵搵

我嗰時好似都係share呢條link, 如果你真係想搞第二本又想知確實資訊可能真係要問下HMPO

諗好個原因要第二本PASSPORT重要啲

哦！咁得意。可以Hold住兩本Passport。

我成日都覺得Passport係for identification。同ID Card一樣

想知你咩原因要攪多

去完猶太國?

關於身份證大法
有補充

由於香港當年歸化入BDTC限期係:1996-3-31

可以簡單推斷
CI簽發日期係1996年4月1日或之後既CI持有人好大可能無入籍，故不會是BN(O)

(參考圖片)

想問樣白痴野
我93年出世
細個果時屋企人幫我申請左BNO
我之前都自己去續咗

不過本BNO真係好好用 設計又靚

BC同BNO可以同時持有 兩樣野

好似係

前排去旅行前（6號）先見到轉左dispatched 好彩改得切收件日改咗13號 （兩份野分別8號9號到咗香港）尋晚半夜係台灣返來一返到香港瞓醒就收到dhl電郵 啱啱收到電話確認地址
Btw 感謝清既解答
等陣補返開箱圖

其實有冇人會remove label?

NO.

有冇油漬 ?

興奮得過頭 唔記得咗
Btw張lable你地會唔會搣？

會搣

哈哈 無油漬 聞起來到無食物既味道
返來香港果陣 好想快啲返到香港迎接bno
但又唔可以表露得太明顯
利申 女朋友係台妹來 之前去親台灣要走果日都會好唔捨得返香港，希望今次無比女朋友察覺到啦。

不嬲大大力搣

自

啱啱再睇真啲 一樣位置,係咪設計黎???

長駐個 post 先會明

#890出哂number

冇錯。

聽講佢地會專登搵個好鍾意食Fish and Chip嘅人嚟數下啲BNO啱唔啱數。所以每本Suppose都應該有油漬。

如果冇油漬，哼，咁就係冇數啱！

個油漬係特登整嘅英國特色feature嚟 代表fish and chips大國
用特別製作嘅油，有淡淡鱈魚幽香，加上全人手加上去每本passport 代表用心連結每個國民
另一個feature係張label，用特製膠水同按壓技術，高度滲透技術透落張紙到，代表女王同國家銘於心中 要大大力抆出嚟，連貼紙連紙一齊抆出嚟，代表就算離開土地，心依然有女王、有國家

打完自己笑左幾耐?

傾咗兩年都係得個桔，睇嚟都係硬脫歐。以後，BC同BNO同入神根都無乜分別。

唔怪得未到期續都唔會加返剩餘日子
原來改咗一定係十年

奧斯陸🇳🇴出境係知咩係bno
仲問我show residence permit
見識下張寫Storbritannia嘅permit

朋友盧森堡🇱🇺出境完全直行直過

幾時改？

有新聞報9月頭
而家官方內文證實咗

佢地一早知，四年前OSL入境佢地都已經派印俾我

直行直過呢支歌仔玩多半年就未必有啦...

咁我本護照10年9個月咪變成歷史

無錯！
早9個月續果D表示屌你老母

盡情吧

份doc要執執了

今晚改

出現了

幾多個 咪幾多個笑
係愛女王愛國家嘅會心微笑
依家先知個油漬係有唔同透底效果

Passports printed between 30 March 2019 up until the introduction of the new passport design will be burgundy but will not include the words ‘European Union’ on the front cover. This includes passports issued by the Crown Dependencies and Gibraltar.

Blue passports will start being issued from late 2019.

If you renew your passport between late 2019 and early 2020, you’ll be automatically issued with either a blue or burgundy British passport.

等藍色護照嘅人又要繼續等
要等佢清晒存貨先有機會有

我本護照去到2020先到期

英鎊即升1%

一直都話2019年9月先開始有藍色版
但依家冇講時間，只係話late2019
都正常嘅，要睇佢要燒幾耐

有得J藍色版未?

大家比名啦

準備開新POST啦

我出現左一個情況好怪
想請教大家

我check到網上話我status係Dispatched
我電話都收到sms話dhl有野寄比我
我都收左啦
但我只收到舊果本同我寄過去既料
新果本就無
乜唔係應該先收新果本或一次過收晒兩樣野架咩？
我呢個係咩情況？

p.s. 入面有封信寫住話搞緊 正常？
Your passport application is being processed.
The documents submitted in support of you application
have been noted and are enclosed

用返啲「睇咗docs先好問嘢」之類嘅嘢

咁奇怪
不如你等多一個禮拜睇下收唔收到新嗰本或者佢有冇轉status
可能佢唔記得轉網個status啫
收新定舊先係冇咩特別意思

自膠，原來係張紙寫
今日好懵
等多一個禮拜睇下，佢冇叫你聯絡或者聯絡你，應該冇事，好快會收到

原本收舊先都係正路？
明白 唔該晒

睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

大家點睇?

先閱讀 再了解 唔明有咩舉手問問題

一理通百理明

明白了可變簡單

依個
好有教統局嘅感覺

連登BNO教統局

交咗申請
但係副簽俾人彈咗（渣過期bno,非專業性人士）
我身邊都冇frd有英國藉/BNO
有冇巴絲打可以幫手/知點做
有酬

Tg:kisssmyair

你仆街喇，犯法都犯得咁大聲
你估呢到啲人有咁cheap 咩

如果有巴打試過寫求情信去英國成功又係咪犯法啊
我俾錢買個方法都犯法？

求情同提供虛假資料係兩回事，呢道照道理冇人識你多過兩年

你都係做中國人吧啦，咪映衰我哋

寫解釋算啦。

佢點陣你先?

EMAIL?

你貼上黎睇下

請問係咪寫封信詳細解釋就得
打咗長途電話去佢都話一定要交
所以先上黎求方法

收到email

希望新護照印刷唔好似依家咁垃圾
封面甩色連her Britainnic majesty 果頁都開始甩

開定新POST先...請係1001左舊POST先去

her Britannic majesty 個頁點甩

呢版應該係貼上去
啲邊位甩咗少少咁

可以試下寫信解釋既但唔保證一定比你過關

你再搵下睇下有咩人合乎佢要求吧

先搵另一個合符國籍先
之後再話依個已經係最好囉

起碼搵一個唔過期既BNO HOLDER先啦

好似好近又有第單
又揸緊咗？

個果係搵左個under grad 既學生嘛

有冇人去試下留言睇下比咩料出黎

冇fb acct

有冇巴絲有fb分身入去貼link搞灣佢

都水咗萬幾人啦
港豬受

冇野錯就算啦

唔知有幾多個睇完真係會續

都有萬3人有留言

想知唔等於真係會做

其實唔洗理
正如我哋控制唔到啲人跟鳩假期鳩trip司徒x戴續

但佢地可能會搞到人嘛
搞到我地又好，又到HMPO又好
好奇怪㗎有啲人可以

黑面月亮.jpg

油漬

不過係正貨

Bno touchdown

有1成算好

啲人會嫌貴

又食fish and chips

拎住x假期/司陡份野同我地拗

最麻煩係依啲啫
好似Yahoo嗰個係簡短版，之後就有人問依樣問嗰樣
話Yahoo冇講乜乜乜，問噉啫係洗唔洗理
又會問點解我地講啲嘢咁詳細，人地咁短，噉啫係洗唔洗跟等等

上星期6 寄左掛號
已經到左英國
HMPO仲係awaiting

唔知幾時先拎到BNO呢

支持下，舊年renew今年回鄉

又show bno 個no.出黎

噢雪

要紅字警告

多些思考多發問 小心分析要謹慎
難題迎刃也會解開心中多樂趣

1001